URL: http://www.josh.org/translations/chinese/bOOK02/108.htm

             <h>           七 男人的反应与女人不同吗？

   
<p>你可记得初次约会的情形？我还清楚记得，那天我简直兴奋得坐立不安。下午四
   点半就开始洗澡，我指的是我妹妹洗的那种泡沫
   
浴，全身浸在浴缸里，刷洗身体的每个部分！结领带赴约可是件非同小可的事，
   
我花了半个小时才完成这桩大事，反反覆覆地结了七次，最后才满意。然后就是
   
头发！一丝都乱不得。拿起我姊姊的镜子，举在头的后方，小心翼翼地搜索是否
   有那一根不服贴头发，须要再上点发油。

   
<p>然后是古龙香水。老天，这也十分重要。初次用古龙香水。我不知要抹多少。我
   
的哥哥是个爱时髦的人，花很多的钱买各种昂贵的古龙香水。初次约会那晚，我
   
潜入他的房间，心想：抹一点固然好，抹多一点更好。于是每瓶都打开来试试，
   
等我走出家门，我身上的香水味道大概有整座香水工厂那么浓。

   
<p>初次约会，我步行到她家去接她。我紧张得好几次想到路边的树丛去呕吐。从大
   
马路转到她家还有一条小径。它看来是如此宽阔又漫长，我紧张得全身发软，只
   
好再回到大马路上，沿街绕了一大圈，才鼓起勇气踏上最后一程。记得我就这么
   
颤巍巍地走近大门，伸出发抖的手指去按门铃。那一刻的我，全身浸在古龙香水
   里，紧张得想要呕吐，真盼望
   
没有人来应门。但是，门开了──是她的父亲。“嗨，我是约瑟，”我怯生生的
   
招呼道。“请进，”他说。我猜他当时可能和我一样紧张（这也是他女儿的初次
   
约会），只是他没有表现出来罢了。“谢谢你，伯父。”我说。然后我们就在令
   
人窒息的寂静中僵坐着，不时以简短的问答来打破僵局。

   <p>“学校的情形怎么样，孩子？”

   <p>“很好，伯父。”

  <p> “足球校队的近况如何呀？”

  <p> “嗯，不太好，伯父。”

  <p> “令尊大人还好吧？”

  <p> “很好，伯父。”

   
<p>然后她走进来了。我的意思是说，她如天仙下凡一般美丽，我猜想她大概从下午
   三点半就开始打扮了吧！

   
<p>我们一起去看电影。但那天晚上并不是很愉快的，因为我实在太紧张了。不过在
   
我打开皮夹时（里面装着十张壹元钞票──我预支了十个月的零用钱），我心里
   
有说不出的骄傲，学得自己就像洛克菲勒，而这皮夹则包含了美国钱币铸造厂的
   
全部价值。坐在电影院里的滋味不太好受。我不知道在看电影时，应不应该和女
   
伴讲话。我开始大量出汗。我朝她的耳朵轻声低语，却发现是对着她的鼻子。那
   真是个难忘的夜晚。

   
<p>但你我都知道，在第一次约会之后，你会越来越老练，也越来越激进。整个星期
   
，你都憧憬着能握握她那双纤纤细手。等到下次你拜访她家，你已改口叫她爸爸
   
为乔治，而不再叫“伯父”。然后当你们第二次走进电影院，你就盘算着该如何
   
发动攻势。一坐定，你就身子往后靠，稳住左脚，抬高右肩，装做若无其事的样
   
子把右臂伸过去，轻拥着她的肩膀。然后你就以这个非常不舒服的姿势坐着，心
   
不在焉地盯着银幕。十分钟之后，肩部开始酸痛，从顶端慢慢顺着手臂往下蔓延
   ，直到你认为电影再不散场，你就会昏死过去。

   
<p>但是随着约会的次数增加，轻拥她的肩膀的刺激慢慢减退，于是你的手就开始移
   到其他部位，研蚪ソ　

   <h>一旦开始肉体的接触　

   
<p>我们每个人都有这类回忆。因为我是男人，我只能从男性的角度来叙述，但我敢
   
说你们女生也有自己一套的回忆和感受，不管你约会的地点在哪里，对象是谁
   
，在约会时做了什么，有一点是共同的即肉体接触的进展，这种进展又涉及我所
   
谓的“刺激消减定律”。一种肉体接触只能满足一时，不久就开始失去吸引力。
   
然后你得再进一步，但那个不久也失去味道。然后再进一步，又进一步。你前进
   了又前进，然后不知不觉间，你们已走得太深了。

   
<p>这对约会中的人是很自然的情况，因为与生俱来的，人对触觉和爱抚极其敏感，
   
人也很自然的想伸出手去接触另一个人。但在约会和肉体接触时也有危险的陷阱
   
。人若想得着神为我们预备的上好福份，就得提防这种不断进展的肉体接触及刺
   
激消减定律。每次我和年轻人谈到这两个问题，就会有人提出这样的问题：“有
   
道理。但是请告诉我们──到什么程度才算走得太深？我们能进展到哪种程度？
   
多少才不算太过份？我可以摸她的手指，手腕或肘部吧？我可否再进一步抚摸她
   的肩膀，然后　？我可以发展到什么程度？”

   
<p>许多人都要求我给他们定一个标准。但是，要我定一个适用于每个人的标准，是
   
最不明智的事。有些人就会因此而有恃无恐，一和女友约会，就略有前奏，直接
   
进到所定的极限标准。然后再想办法突破这个标准。这就是许多男人的写照。

   
<p>但是我相信你知道，我认为每个人都应该有个标准。我想你大概也猜得出我个人
   的标准是什么。如果猜不出，可凡椤缎略
   圣经
   
》。但这些问题，归根究底，可浓缩为一道关键──你的动机是什么？你到底想
   
从爱情、人生、性及婚姻中获得什么？其答案就足以决定你能走多远，你们能做
   
什么。一旦你制订了标准，你还得注意两件事情。第一件，就是切记：一旦某件
   
事连做两三次，就很难停下来了。一旦你发动了引擎，就很难熄灭它。其次要注
   
意“刺激消减定律”。一个月前能给你快感的事，也许今晚就觉得索然无味了。

   <h>制定自己的标准

   
<p>约会游戏、肉体接触的进展，刺激消减定律，必须涉及你最重要的性器官
   
──你的心──这样才可能在男女关系上成功。我说“成功”，绝非指“得分”
   。我的意思是指：对约会的经
   
验很满意，心中毫无罪恶感，对伴侣、自己、神，以及你们的未来，有正面、积
   极的感觉。

   
<p>换句话说，在不涉及性的情况下，就得事先冷静思考，考虑婚姻对你有什么意义
   
。同时也意味着要正视爱抚的真正目的，是为相互预备，以便一起进到最极致的
   
境界　肉体的性交中。或在约会之前先有一番计划，如此才不至于沦入妥协
   
的境地，闯进令你们事后懊悔的禁地。另外，要对自己及异性朋友有深入了解，
   了解越深，标准也会升高。

   
<p>在第五章里，我们谈到男女在性方面有某些差异。让我们再温习一下第五章的某
   
些结论。最大的差异是引发其快感的刺激来源。诚如德克斯博士对我说的：女人
   
基本上对触觉的感受较强，男人则对视觉的刺激较敏感。我的友好，来自南加州
   
，颇受年轻人喜爱的演说家，甘·波尔，曾说过：“在我们活的这个世界上，胸
   
部是女性的性感象征。”因此，一个天生丽质，胸部丰满穿着紧身T恤的少女，
   
拖笤诎凳舅担骸芭雠隹矗我的可是货真价实的。”面对这样的女孩，男人是很
   
驯３掷渚驳摹２还，女士们也无须太炫耀自己的天姿或穿太引人遐思的紧身衣
   来刺激男人的眼睛。

   
<p>我想大多数女人都晓得什么具有煽动性，什么没有。她们也知道穿着打扮能使一
   
个女人更具有诱惑力。因此我建议女士们要惧重选择赴约的衣着。你们身上穿的
   东西，能对男人发出各种的信号。

  <p> 相反的男人们若想避免与女友的关系
   
太趋向肉体的层面，就得留心他的那双手。我不是提倡完全不接触的政策。但是
   
男士们记住，抚摸是引发女性激情的要素。如果你希望成为一个负责任的男伴，
   
就得在这方面加倍小心。另一个差异是性爱方面的。根据我过去与无数男女会谈
   
的狙椋我确信“性”在男人心中份量较重，而女人则较重视“爱”。

   
<p>让我举个婚姻的例子说明。假设作丈夫的在上班的时候，看到一位紧身衣的女人
   。轰…
   
∷的脑袋里立刻充满性的联想，性，走到饮水机时，想的是性；吃茶点时，想
   
氖切裕怀灾蟹故保满脑子还是性；他一心所想的，就是赶快回家去。

   
<p>驾车驶过性感的灯光，兴冲冲地回到家里，看到的却是妻子沮丧的倦容。她今天
   
遇到一连串不如意的事，撞坏了车，送去修理。烫衣服时把先生的衬衫烧了一个
   
洞。做饭时不小心把整盒蛋掉到地上，而且头痛欲裂，连电视广告都治不好她。
   
这时她心里最不想做的一件事，就是性。除非作先生的能够捺住性子，温柔体贴
   
地化解她的不快，慢慢地引发她的温情，否则只有演变成剑拔弩张的局面。同时
   
，顺便提一点，这就是在婚前练好自制的工夫，在婚后的宝贵收获之一。

   
<p>接着，让我们从女人的角度来看。在上班时，她碰巧也看到一位紧身恤衫的男士
   
，但那对她却起不了任何作用。可是在那一天当中，她不经
   
意的想起先生对她表示过爱抚之举，细细回味之余，她开始燃烧起一股爱意。爱
   
、喝咖啡时，想到爱；打字时的也是爱。到最后，她简直等不及下班的时刻到来
   
，中午就跳进汽车奔回家去，却发现丈夫垂头丧气地站在门口。他这天也遇到许
   
多不如意的事：才在地板上打好腊，准备做蛋糕时，却不小心打翻
   
了面糊；烫衣服时把妻子的裙子烧破了一个洞；气急败坏之余，稍微用力就把冰
   
箱的手把扭了下来；电视机也出了故障，无法欣赏他最爱看的连续剧──“普通
   
病房”。这时他心里最不会想到的一件事，就是性。但妻子却柔声细语地搂着他
   说：亲爱的，你好吗？　于是他的劲马上来了！

   
<p>信不信由你，我举这个例子虽然荒唐，但足以道出两个事实：男人敏感的视觉，
   
女人敏感的触觉，以及男女反应快慢的不同。男人似乎随时都可以立刻就热情如
   火。女人的性欲和兴致，则需要慢慢酝酿。

   
<p>从两个立场来看，这两点认识是很重要的。女人必须了解男人的性情…
   
≈道男人常常是比女人更快验到刺激的必欲。女人认为没什么的事情，可能对
   
腥巳淳哂形薇鹊挠栈罅ΑＮ蚁肽腥艘脖匦肓私猓号人可能因温言婉语、怜香惜
   
竦母摸，就勾起似水柔情。所以你以为没什么的事情　从情诗选上抄
   
来的绵绵情话，或温柔的一触却可能在她心中激起你意想不到的深情。总而言之
   
，让我再说一次，性欲是好的，是神创造的，让相爱的男女在互相信任、彼此委
   
身的基础上，体验无与伦比的亲昵。可是若以不负责任的态度处理性，问题就源
   
源而来。我深切地希望读者在了解肉体接触的进展过程、刺激消减定律，以及男
   
女在性方面的差异之后，能懂得控制神所赏赐的这份珍贵的礼物，而不是被它控
   制。接着，让我们来探讨约会的一些细节。

